陳肇始：若疫情持續穩定 不排除逐步放寬限聚令

食物及衞生局局長陳肇始表示，特區政府會持續審視疫情發展，適時檢討防疫抗疫策略和措施，假如疫情持續穩定，不排除在許可的情況下，逐步放寬就群組聚集的限制，例如群組聚集人數的上限或增加獲豁免的群組聚集。

陳肇始在網誌表示，防疫措施以公共衞生和保護市民健康為原則，絕無任何政治考慮。對於早前有評論指限制群組聚集是「政治打壓、針對政治集會」，她強調，有關言論毫無事實根據。

另外，因應全球疫情不穩，陳肇始表示，需要繼續限制香港與其他地方之間的人口流動及實施強制檢疫措施，但當局已引入機制，在評估公共健康風險後，可放寬就從個別國家及地區抵港人士的強制檢疫要求。她希望，在可行情況下逐步放寬強制檢疫安排的要求，令香港與有關國家及地區恢復一定程度的人員往來，帶動經濟活動。

陳肇始又說，一直與內地和澳門的衞生部門，在「粵港澳聯防聯控」的基礎上，現時似乎較有條件有限度地放寬從廣東省或澳門來港的人流，當局首階段會先考慮便利必要來往粵港或港澳人士，有關措施落實後會盡快公布。

另外，陳肇始表示，世衛組織將每年6月14日定為「世界捐血者日」，過去一年，本港有超過14萬名市民捐出超過22萬袋血液，但過去數月，疫情影響紅十字會輸血服務中心的血液收集，血庫存量緊張。她呼籲市民積極參與捐血活動，以維持本港的血液穩定供應。

係取消呀屌你老母
放寛有撚用？

有撚限聚咩，返工返學backup office就唔算聚，明明得遊行示威幫襯黃店先計

WARS 都未搞掂
捐血不了

我好想知:
浴室蒸氣浴和桑拿設施幾時可以重開?
球場及兒童遊樂設施幾時可以重開?
針對酒吧的限制(只能4人一枱, 不容許跳舞及live band表演)幾時可以放寬?
針對健身中心課堂的限制(人與人之間需有1.5米距離)幾時可以放寬?

政府： 球場及兒童遊樂設施有傳播風險，所以你可以去海洋公園玩

但永續禁遊行集會

點解佢唔係帶銅心口罩？

因為銅心口罩又名阿婆底褲，佢唔洗戴，佢著緊。